# PeoplesArticVRBuild
Репозиторий предназначен для хранения актуальных версий платформы "Народы Арктики VR"!

Наши контактные данные:
Почта - misterclass2909@yandex.ru
ВК - https://vk.com/misterclass

=====================================================================================  Версия 1.1  ====================================================================================

Обновление:
	-Дополнено управление. Теперь для перемещения на сцене используется контроллер справа, по старому управлению. Контроллер слева предназначен для взаимодействия с 
	пользовательским интерфейсом. По нажатию на Touchpad активируется лазерная указка для работы с интерфейсом. По нажатию Trigger идет симуляция нажатия левой кнопки мыши;
	-Полностью переработана система генерации текстовых подсказок для объектов. Теперь при наведении на объект лазерной указкой левого контроллера генерируется специальный виджет.
	Виджет содержит название объекта, текстовую подсказку с возможностью вертикальной прокрутки и выделения текста;
	-Переработана система аудиогида. Вышеупомянутый виджет содержит элемент для воспроизведения аудио, паузы и перемотки.
	-Текстовая подсказка присутствует на инсталляциях "Стойбище" (чум и все виды нарт) и "Внутреннее убранство чума" (18 из 19 объектов для взаимодействия);
	-Аудиогид присутствует на инсталляциии "Стойбище" (чум и все виды нарт);
	-Полностью переработана система загрузки уровней. Теперь загрузка выбранной инсталляции сопровождается эффектом затемнения камеры. Также исправлено множество ошибок загрузки уровней (вроде эффекта "желтого снега");
	-Добавлена модель ситцевого полога на инсталляцию "Внутреннее убранство чума";
	-Исправлен размер котла и его положение на сцене;
	-Исправлен размер чашки;
	-Отключена возможность захвата руками священной сабли (сакральный предмет);
	-Полностью переработано освещение на всех сценах (2 инсталляции и стартовая сцена);
	-Также исправлено множество мелких ошибок, вроде положений объектов или блеска неметаллических материалов.

Обнаруженные ошибки:
	-Модель ситцевого полога хорошо лежит на левой стороне чума, однако на правой он не подходит по геометрии. В результате чего на спальных местах при появлении текстовых подсказок возможны артефакты;
	-При вешании котла или чайника над костром частицы костра проходят сквозь них, что выглядит не реалистично (и кстати, вода в котле пока не закипает:);
	-Отсутствуют текстовые подсказки на северное сияние и оленя;
	-Отсутствует возможность "прокрутки" инсталляций народа Ханты на стартовой сцене;
	-Ошибка фокусировки на виджете текстовой подсказки. Если при наведении на виджет указка пересечется с другим объектом или просто потеряет фокус на текущий объект (пропадет выделение), то виджет автоматически исчезнет 
	через 1,5 секунды. Таким образом, сложно взаимодействовать с предметами, где виджет далеко от самого предмета или с большим скоплением предметов для взаимодействия.

=====================================================================================  Версия 1.0  ====================================================================================

Обновление:
	-Главное меню;
	-Инсталляция "Стойбище";
	-Инсталляция "Чум";
	-Управление пользователя для шлема HTC-Vive.
	-19 предметов внутри чума для взаимодействия;
	-Динамическое северное сияние (ранняя версия);
	-Олени с ИИ;
-	Открытые подсказки почти на все предметы чума.